В данном случае для оценки фазовой переменной $x$ фильтр Калмана будет описываться следующим соотношением:
\[\label{systematic-error-kalman1}
\begin{aligned}
&\hat{x}(k) = \hat{x}(k - 1) + K(k)(y(k) - \hat{x}(k - 1)), \\
&\hat{x}(k_0) = 0,
\end{aligned}
\]
где коэффициент усиления $K(k)$ определяется следующем образом:
\[\label{systematic-error-kalman2}
K(k) = P^*(k) / (P^*(k) + R), 
\]
$R$ --- заданная матрица ковариации белого шума, $P^*(k)$ --- матрица ковариации величины $x^*(k)$, которая в свою очередь представляет собой экстраполированное значение $\hat{x}(k)$ и определяется соотношением $x^*(k + 1) = \hat{x}(k)$. В рассматриваемом случае матрицы $R$ и $P^*(k)$ вырождаются в скаляр, а значения $P^*(k)$ определяются соотношениями:
\[\label{systematic-error-kalman3}
\begin{aligned}
&P^*(k + 1) = \tilde{P}(k), \\
&\widetilde{P}(k) = P^*(k) - K(k)P^*(k), \\
&P^*(k) = P(k_0),
\end{aligned}
\]
здесь $P(k_0)$ --- матрица (в нашем случае скаляр) ковариации начального вектора $x(k_0)$, которую мы считаем заданной, $\widetilde{P}(k)$ --- матрица ковариации ошибки оценки $\widetilde{x}(k) = \hat{x}(k) - x(k)$.

Таким образом, с помощью выражений \eqref{systematic-error-kalman1}, \eqref{systematic-error-kalman2}, \eqref{systematic-error-kalman3}, мы можем получить последовательность оценок $\hat{x}(k)$ систематической ошибки $x(k)$, помимо этого мы получаем последовательность ковариации ошибок наших оценок --- $\widetilde{P}(k)$.

